孤獨的黑哨 嘆做出氣袋唔介意變沙包

2018年07月15日

孤獨的黑哨
嘆做出氣袋唔介意變沙包

立法會主席梁君彥過去一年會期，至少24次在無原因下提早超過15分鐘散場，被指浪費公帑，在法案審議期間的主持會議手法更惹爭議，如上月高鐵一地兩檢之役，竟將整個辯論設時限，備受民主派批評。他昨早出席電台節目時表示，未來要視乎條文的數量、複雜程度及是否有迫切性，才決定會否再竣限時辯論，又強調議會和政府是互相配合和制衡。

對於日前由民主派議員對他提出的不信任動議，梁指這是一個好機會讓他知道議員的看法，自言做主席是孤獨的，願意接受批評，稱希望多跟議員溝通。他稱有時自己會成為「沙包」，理解議員表達自己的立場，認為最重要是按基本法、議事規則及法院判辭及案例做事。

梁指出，本屆立法會新增特首「短問短答」質詢環節，總共7次，可讓議員親自質詢特首，有助改善行政立法關係。他認為，特首林鄭月娥上任一年來加強與立法會溝通，已看到成效，林鄭近幾次到立法會出席答問會，議員都顯得尊重及有禮貌，沒有「做騷」及「贈慶」，而在質詢時間提出的建議，例如居屋定價與市價脫鈎及空置稅等，政府都有回應或即將「找數」，反映過去一年行政立法關係有改善。

梁又指，立法會「拉布」集中於去年10月至12月，現時整體情況有所改善，今個會期的施政報告致謝動議是9年來首次獲通過，作為主席樂見政府與議員關係改善，認為議會運作更暢順，對香港有好處。他又回應有關報警處理立法會內事宜，承認這不是好事，但由於行管會是秘書處僱主，若有職員受傷，作為僱主有責任報警處理，期望議員遵守議事規則，令行管會不用再報警。

中聯辦主任王志民早前曾到立法會「作客」出席午宴，王志民曾表示希望回請議員，梁稱會與議員溝通，研究能否在10月或11月應邀。他重申，如果議員希望到內地訪問，樂意安排，認為最好是建制與非建制派議員一同考察。

上一則
上一則
大埔奪命車禍聽證會揭發 九巴無記錄加減速黑盒廢武功

下一則
波叔特別的說話技巧 鬧侵侵貿易戰霸道咁把炮